[集中帖]用2分鐘睇晒各地新聞

各位好，小弟想略盡微薄之力，提升一下香港社會關心時政既風氣。雖然呢條路好遙遠，但我唔會輕易放棄。我會每日5:30準時起身睇多份唔同既新聞，並根據地區輯錄最有價值既新聞出黎，比人用最短既時間認識到更多時政。我會以香港、兩岸同國際為單位，每個單位再揀6條重要既新聞出黎。我揀選新聞既原則有：
1.真確性高，至少有唔同既消息來源證實，唔係單一媒體既報導
2.影響性大，有機會影響我地每一個人
3.獨特性大，一d可能唔常見，但社會應該知既事

係輯錄呢d新聞既同時，我會除去所有主觀判斷同描述，當中包括有感情色彩既文字同任何人既主觀猜測，只係保留關於已發生事實既客觀描述。因為我會睇多間唔同既媒體，所以我會客觀咁以最公正同客觀既角度將佢描述出黎，唔存在任何感情偏差。

可能你地會問我點解要咁樣做，但其實真係冇點解，因為我愛呢個香港。可能我而家仲有好多不足之處，希望各位巴打絲打提點。你地既所有意見我都會認真睇晒，盡可能即時回應。呢件工作唔係屬於我個人既，而係屬於連登既，我想同呢到既巴打絲打一齊夾手玩餐勁。

而家我會集中係呢個post到擺抵每日既新聞，方便大家睇。如果大家唔方便係連登睇既話，我都開左個Facebook 方便大家睇。click1click，用2分鐘黎知道天下事，非常化算。如果你地都認同我呢個理念既，就拜託大家令更多身邊既人知道每日用2分鐘黎睇新聞呢個post既存在。可能我而家力量仲好渺小，但我都想同大家一齊成功，慢慢發展。謝謝大家。

Facebook:

24/12/2016新聞:

25/12/2016新聞:

26/12/2016新聞:

27/12/2016新聞:

28/12/2016新聞:

港聞

1.國務院宣佈任命外交部駐港特派員宋哲及港澳辦法律司司長黃柳權為港澳辦副主任，並免去周波的副主任職務。

2.民間人權陣線宣佈將於2017年1月1日舉行「主權在民」元旦大遊行。

3.衞生署衞生防護中心公佈，本港今年入冬以來首宗外地傳入人類感染甲型禽流感（H7N9）個案的75歲病人死亡。

4.15歲跨境中學生證實感染侵入性腦膜炎雙球菌，此乃今年第6宗同類確診。

5.長沙灣鷹巢山發生連環劫案，有巿民損失現金及手機等財物。

6.石澳泳灘發生橡皮艇翻沉意外，其中1人溺斃。

兩岸

1.中國計劃於2020年前發射首個火星探測器。

2.烏坎村9名村民因參與示威集會，被當地法院判處入獄2年至10年。

3.中國證監會副主席姜洋在首屆《人民財經高峰論壇》上表示，對於違法公司要嚴格執行強制退市制度。

4.國家統計局公佈中國11月全國規模以上工業企業利潤總額達7745.7億元，同比上升達14.5%。

5.四川重慶榮昌區發生4.8級地震。

6.江蘇前秘書趙少麟涉行賄逾4000萬美元，一審當庭認罪。

國際

1.韓國執政新世界黨29名議員宣布集體退黨，並計劃成立新政黨。

2.韓國向國際刑警組織申請對崔順實女兒發出全球紅色通緝令。

3.一飛往巴黎的航班因廁所故障，且乘客有生理需要而急降愛爾蘭。

4.意大利政府計劃向西雅那銀行注資63億美元。

5.一生研究超過2百個星系、發現「暗物質」的女天文學者魯賓（Vera Rubin）逝世。

6.印度成功試射可攜帶核子彈頭的烈火5號洲際彈道飛彈，其射程超過五千公里，攻擊範圍可覆蓋全中國大陸。

馬英九看手錶

留名睇你揀乜新聞

支持!

同我開雅虎睇有乜分別

5.四川重慶榮昌區發生4.8級地震。

好重要架 ?

留名

支持

Lm

新聞邊有中立
選材/投入既時間已經決定左你咩立場

咪係

3.一飛往巴黎的航班因廁所故障，且乘客有生理需要而急降愛爾蘭。

呢個都冇乜特別

多謝大家意見,以後我會更加認真思考揀邊一條新聞

傻左唔記得左整網址連結,而家整返:

Facebook:

24/12/2016新聞:

25/12/2016新聞:

26/12/2016新聞:

27/12/2016新聞:

留名先 巴打好有心

高質

我覺得你好快會無心機

其實我識速讀
唔啱睇我識skip
唔使你簡化

你有交稅嘅話特衰政府隨時將你啲血汗錢送畀四川

一鍵留名

最後嗰條國際新聞

樓主好有心，加油唔好放棄

你咪去速讀
topic都大大隻字寫撚住 你都要入黎
睇黎你要試返慢讀先

自我中心得咁緊要

幾好
支持

感謝有心人
Btw haters gonna hate

十卜樓主

我會繼續努力,多謝大家支持,有D咩不足請同我講

同埋我比較想既係推己及人,帶動埋身邊既人都留意時政

正

不如學識咩叫尊重人先啦

岩岩返到公司,今日遲左少少,sorry

29/12/2016新聞:

港聞:

1.南港島綫正式開通，金鐘站及利東站出現設施故障。

2.金管局公佈，三間發鈔銀行明年1月17日起將提供兌換新鈔服務。

3.就早前被高等法院裁定宣誓無效而取消立法會議員資格一事，梁頌恆及游蕙禎申請上訴至終審法院。

4.水警於流浮山截獲2艘漁船及3艘快艇，檢60箱走私海鮮。

5.推廣選擇胚胎性別服務的廣告將會被列為刑事罪行，並於明年1月3日生效。

6.香港航空的Android版手機應用程式被發現早前錯誤洩漏乘客登機紀錄。

兩岸:

1.滬昆高鐵貴州至昆明段正式開通，滬昆高鐵因此全線貫通。

2.北京市文化局原副局長張曉受賄判刑6年，並罰款100萬。

3.位於天津市濱海新區臨港工業區的濱海燃氣公司辦公樓外側一處燃氣管道因破裂發生火災。

4.日本在台灣的機構「公益財團法人交流協會」宣佈，將在明年改名為「公益財團法人日本台灣交流協會」。

5.廣東佛山警方圍捕毒販，擊斃1人，並搜獲5公斤冰毒和一把仿七七式手槍。

6.津巴布韋贈送動物予中國，以抵銷為剛果民主共和國軍隊購買軍備用品的欠款。

國際:

1.日本首相安倍晉三與美國總統奧巴馬一同於珍珠港悼念陣亡美軍，其發表講話指日本永遠不會再發動戰爭，但同時沒有為當年日軍的偷襲行動道歉。

2.土耳其與俄羅斯達成共識，將兩國早前達成的阿勒頗停火協議擴展至敍利亞全國。

3.南韓特別檢察官辦公室宣佈，已緊急拘留國家退休基金總監、前衛生部長文亨杓。

4.日本東北部茨城縣發生黎克特制6.3級地震。

5.在電影《星際大戰》系列中飾演莉亞公主的女星嘉莉費雪(Carrie Fisher)逝世。

6.3名中國人因透過入侵電腦非法竊取企業內幕信息而被美國起訴。

幫推

加油

津巴布韋贈送動物予中國，以抵銷為剛果民主共和國軍隊購買軍備用品的欠款。

堅持到一個禮拜就已經係奇跡

多謝咁多位巴打絲打,老實講,真係岩岩好1個禮拜,未來會創造更多個奇蹟

如果你地都認同我呢個理念既,請大家繼續支持

support

咪係衝出黎柒
想搞串個場就唔該過主啦

樓主好有心 支持

樓主可唔可以每日開新post
舊post就post返新link

即時新聞有時唔夠全面,不過多謝你既意見

我以為集中埋一齊會放便D睇添,有幾多巴打絲打覺得每日1新POST會好D?請表達下意見

如果多人想開新POST既話,我以後會咁做,同時舊POST擺新LINK

好post不妨一推再推

30/12/2016 新聞

港聞:

1.袁國強到深圳簽署《關於內地與香港特別行政區法院就民商事案件相互委託提取證據的安排》，加強兩地法律互相合作。

2.油塘茶果嶺村發生二級火，一獨居婦人喪生。

3.路政署向油尖旺區議會提交「超級行人天橋」的初步方案，該天橋將連接旺角東至大角咀。

4.發展局局長陳茂波公佈2017年1月至3月的賣地計劃內容，計劃提供約3600個單位。

5.滙豐金融前男職員因未經授權落盤及偽造電話通話而被判終身停牌，滙豐須賠償客戶7000萬。

6.消防處與屋宇署等多個部門巡查全港迷你倉，指迷你倉數目最少有885間，並發現迷你倉有五大潛在火警危機。

兩岸:

1.有暴徒駕車衝入新疆和田墨玉縣政府建築物引爆自製爆炸裝置，最終連同暴徒釀成5死3傷。

2.山東開審全國政協前副主席蘇榮受賄、濫用職權、巨額財產來源不明一案，蘇榮當庭認罪。

3.國防部新聞發言人表示，中央軍委聯合參謀部副參謀長王建平因涉嫌受賄犯罪，目前正接受調查。

4.深圳至中山跨海大橋工程中的西人工島正式動工，項目建成後將縮短深圳往來中山的車程。

5.於台灣綁架香港富商黃坤的主謀甘俊松於菲律賓落網，其已被押返台灣。

6.中國天主教第九次全國代表會議於北京閉幕，房興耀續任中國天主教愛國會主席。

國際:

1.俄羅斯總統普京宣佈，敍利亞政府與反抗軍已經簽署全國停火協議。

2.澳洲瓦解一個大型可卡因販毒集團，檢獲超過一噸可卡因。

3.菲律賓中部一個城鎮廣場發生炸彈爆炸，33人受傷。

4.日本防衛大臣稻田朋美到靖國神社參拜，引起中國和南韓不滿。

5.南韓獨立調查檢察組確認，朴槿惠、崔順實和青瓦台前秘書室長金淇春曾合謀制訂一份「文藝界黑名單」，封殺近萬名國內演藝界人士。

6.檢察部門就牽涉總理內塔尼亞胡（Benjamin Netanyahu）的兩宗案件展開刑事調查。

[自pub1下] 如果大家想係facebook到隨時接受以上新聞資訊既話,可以like以下facebook page:

[集思廣益]另外有巴打提議每日開1新post擺新聞,大家點睇?Keep住而家咁用集中帖定點?
歡迎留言表達意見,最緊要方便大家

建議每日一post, 打番個日子，
例如：
[兩分鐘新聞]30Dec 主要新聞提要

兩分鐘新聞-30Dec(後面仲可以加個天氣預報）

咁樣會好D, 但最好係前一日個post 加番條link 去新一日的post, 就算沈左底都好，舊有讀者都可以有link 搵新post 推番上去

諗到再加

最後，巴打加油！

巴打有心
但咁樣唔長久，用貼做之後記錄

唔自我中心 唔通去捐血
做大愛撚
你地屌柒班廢老 咪又係以自己為出發點

快d放棄

5點半起身
咁得閒
擺明二世祖 唔使做

多謝咁多位既意見
我聽日開返新post,再係舊post留link

我而家一面讀書,一面返工,因為我住得遠,每日由天水圍返港島用左粒半鐘,所以要5:30起身

9唔搭8
真係可憐

樓主唔又係9唔搭8
時事台唔係簡訊台
出咩簡化

我唔會再推 898

用twitter 咪仲好

南韓越來越癲

字都未識打 走啦戇鳩仔

憤青死鳩開就岩啦 算你醒目

Support

推

傻鳩

有無打算開個ig?

雖然有待改進，但巴打你真係好有心

加油

暫時無意，不過多謝你意見

new post:

巴打好有心

01/01/2017新聞:

02/01/2017新聞:

03/01/2017:

Yea

1月4日新post:

1月5日:

1月6日新聞:

lm

巴打好波

笑死 現實一定係無朋友仲以為自己眾人皆醉個d傻仔 繼續活下自己嘅世界以為自己好醒啦on9仔

支持樓主

支持樓主，對於我地懶人但又想知世界發生咩事好有用

多謝大家，我會繼續努力

1月7日:

對唔住,今日滑鼠壞左所以出遲左

上面條link有問題,post多次
sorry各位

1月8日:

1月9日新聞:

1月10日:

1月11日新post:

1月12日:

1月13日post:

1月14日:

1月15日:

1月16日:

1月17日:

支持支持

1月18日:

1月19日:

1月20日:

1月21日:

1月22日:

1月23日:

1月24日:

1月25日:

支持巴打

1月26日:

多謝支持

1月27日:

1月28日:

1月29日:

值得支持，加油

不過點解全部都係方向報？

樓主話因為新年得返方向報有更新網頁新聞

1月30日:

係呀,今日已恢復正常,大家放心

1月31日:

2月1日:

2月2日:

推post支持

我日日都有睇

我都係, 支持樓主

多謝大家
出到一分力就係一分力

2月3日:

支持吓先，好耐冇睇呢幾份報紙

利申：睇開信報同經濟日報

高質 支持

高質post留名

又有撚樣衝出黎柒

你條撚生花柳又代表我地有？

你識關我撚事？

多謝各位

2月4日:

2月5日:

真心唔明
其實隔離國家有交通意外點解都要報出嚟
唔係針對樓主，報紙、電視新聞都係

可能冇野報

我睇左咁多日，真係feel到每日報既野其實有個「規例」係到

2月6日:

2月7日:

2月8日:

2月9日:

2月10日:

2月11日:

2月12日:

留明

我有keep 住睇
但冇日日留言 廢事其他人搵link 麻煩
辛苦晒樓主

2月13日:

2月14日:

2月15日:

2月16日:

支持好奇想問下樓主
樓主讀緊咩？想第時做記者？

我major 政政同中史架，我冇諗過做記者，只係想做d野方便大家，令身邊人知道更多新聞同資訊

好有心

2月17日:

2月18日:

2月19日:

2月20日:

2月21日:

2月22日:

3.一飛往巴黎的航班因廁所故障，且乘客有生理需要而急降愛爾蘭。

個日重要野真係唔多

2月23日:

多謝爸打

入到 u 就可以做呢啲野

2月24日:

2月25日:

2月26日:

2月27日:

2月28日:

支持巴振

3月1日:

3月2日:

3月3日-12日:

不在香港,暫停十日

3月13日:

3月14日:

3月15日:

3月16日:

謝！

謝謝

3月17日:

留名睇野

3月18日:

nice

3月19日:

3月20日:

3月21日:

巴打加油！

真係好有心

唔好意思,呢排忙緊assignment,好多時都冇乜點同各位交流,遲d忙完會多d上水

3月22日:

爸打加油呀
你令我再睇返報紙呀！

3月23日:

巴打加油

3月24日:

好用心

3月25日:

3月26日:

巴打真係好有心

pish

3月27日:

3月28日:

3月29日:

3月30日:

黎明

3月31日:

4月1日:

咁你咪過主囉

4月2日:

4月3日:

4月4日:

4月5日:

4月6日:

4月7日:

支持樓主
我不嬲好想睇新聞但係又懶
依個post 真係幫到我好多

巴打

多謝各位！

4月8日:

支持。